\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 05 } \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: Di. 08.12.2015, 16:00 Uhr

\section{Dateiablage und Filesystem}
\begin{enumerate}

\item Sie haben versucht, die Konfigurationsdatei von rsyslog
zu verstehen! Erinnern Sie sich!
\begin{enumerate}
\item 
Was m"ussten Sie tun, damit alle \textbf{warnings} von \textbf{cron} in der Datei \textbf{cron.warn} landen?
\item
Was m"ussten Sie tun, damit alle \textbf{errors} von \textbf{cron} an der ersten seriellen Schnittstelle
ausgegeben werden?
\end{enumerate}

\item Erstellen Sie eine Tabelle, die zu mindestens 5 verschiedene
Dateisystemen, die ein Linuxsystem kennt, die herausragende Eigenschaft und 
das Hauptanwendungsgebiet beschreibt!

\item Was muessen Sie tun, wenn der Bootvorgang mit einem Plattenfehler bei \textbf{ext2} abbricht!
\item Nennen Sie einige wichtige Eigenschaften von \textbf{zfs}!
\item
Lesen Sie die man-page von \textbf{dd} und kopieren sie von einem USB-Stick
das device-image in Ihr Homeverzeichnis.

\end{enumerate}


\end{document}



